癲狗日報: 如果習仲勳活到今天， 會被習近平治以「妄議中央」之罪嗎?

..........二○一四年十月二十三日，習近平在中共十八屆四中一全會上說：「一些人無視黨的政治紀律和政治規矩，妄議中央。」二○一五年十月廿一日，新版《中共紀律處分條例》便出籠，規定：通過訊息網路、廣播、電視、報刊、書籍、講座、論壇、報告會、座談會等方式「妄議中央」大政方針，情節嚴重的，給予開除黨籍處分。十一月一日，《新疆日報》總編輯趙新尉因為「嚴重違反政治紀律和政治規矩，妄議中央」被自治區黨委開除黨籍和開除公職。十二月十八日，中紀委和監察部主管的《中國紀委監察報》爆出東部某市公安局副局長吳某「妄議中央」形成違紀，因為他在社交媒體微信朋友圈分享關於「一國兩制」的文章，被指「發表言論大肆抨擊、公然否定」，「被廣泛轉發，造成惡劣影響」。

然而，中共黨章規定，黨員有權在黨的會議上參加關於黨的政策和理論問題的討論；有權以口頭或書面方式對本地區、本部門、本單位的黨組織、上級黨組織直至中央的各方面工作提出建議和倡議。

一九八一年六月至一九八三年九月，習仲勳兼任全國人大常委會法制委員會主任。期間，曾經主張制定《不同意見保護法》，他說：「對領導人的主張，對黨的方針、政策，不是不可以提出不同意見。因此，我想，是否可以制定一個《不同意見保護法》，規定什麼情況下允許提出不同意見，即使提的意見是錯誤的，也不應該受處罰。」「我的意見是，任何人都應當有發表不同意見的權利。不只是人民代表，人民代表才有幾個？也不只是在各種會議上，平時說幾句不同意見就犯了罪了？」「如果對現行政策提一些不同意見，就是反黨、反社會主義，那還有可能改革嗎？」。

三十幾年後，他的兒子習近平卻「頒令」：不准妄議中央，否則嚴懲不貸！如果習仲勳活到今天，會不會被他的兒子習近平治以「妄議中央」之罪呢？

一九六二年年九月廿日，中共八屆十中全會召開，中國共產黨中央委員會主席毛澤東主持會議，毛在會議上，發表了《關於階級、形勢、矛盾和黨內團結問題》。毛澤東指出「用寫小說來反黨反人民，這是一大發明。凡是要推翻一個政權，總要先造成輿論，總要先做意識形態方面的工作。不論革命、反革命，都是如此」。後來，在康生策劃下，十中全會決定成立專案委員會，由康生出任主任，對習仲勳、賈拓夫、劉景范進行審查。文化大革命期間，習仲勳遭到殘酷迫害，被「四人幚」批鬥。八九年春夏之交神州巨變，習仲勳同情民主訴求、強烈反對出兵鎮壓學生。
習仲勳就是因為反對「一言堂」，爭取「妄議中央」的自由，被扣上反革命的帽子，遭到「審查」、「下放」、「監謢」長達十年。
什麼是「妄議」呢？就現代漢語語意而言，可以有以下兩種用法：一是寫文章的人自謙之詞。二是批評別人亂說，妄加議論；「妄議」也是中共常用的「外交用語」，如指責外國政府對中國事務「説三道四」為「妄議」。至於「妄議中央」則是中共新的黨規家法，為習式「一言堂」服務。
「超鄧趕毛，習帝一系」，可以千秋萬歲嗎？

後記：
漢武帝時代有一位腦筋靈活，口舌便給的「名嘴」東方朔，寫了一篇文章《非有先生論》（《漢書·東方朔傳》），東方朔創作出一個人物「非有先生」，與另一個虛構的主角「吳王」對話：「吳王曰：『可以談矣，寡人將竦意而覽焉！』先生曰：『於戲（嗚呼）！可乎哉！可乎哉！談何容易！夫談有悖於目、拂於耳、謬於心而便於身者；或有說（同悅）於目、順於耳、快於心而毀於行者。非有明王聖主，孰能聽之？』」

講話喜歡引經據典的習近平如果有讀過《漢書》這一段，知道有東方朔其人，那麼他要搞「一言堂」，恐怕當下中國像東方朔這種對皇帝迂迴進諌的人都無處容身。

呢招叫反其道而行
睇得出是出於一種報復心理